(日本科技) 1982年，日本機械手臂已經咁勁

In Japan We Trust

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

有6個DOF就乜動作都做到, 支那都有d廠做到

問題係套開發API 穩定性同精度誤差

btw 德國最勁機械人廠Kuka俾美的買撚左

but 35年前

hardcode架

做機械人最難係softcode, 難度係hardcode既幾十倍

你永遠唔會見到支那會有boston dynamics, honda同toyota果類仿生機械人, 因此佢地既科研力量完全唔夠力去做

有冇啲soft code robot開吓眼界？

boston dynamic, google + 美軍

toyota

honda

一隻機械人既手有幾sensitive業務標準係要佢完美拎到水杯

google AI做緊既collective learning, 而家tesla都係用類似技術做auto driving, 配合5G所有既車都可以共同學習

不過百度呢方面都得唔差既, boston dynamics就完全用曬呢套野整humanoid, 中国就連門都未入到

其實點解整個ai出泥去做我地日常工作（思考或動作）會咁難？

因為你連自己點去思考既原理都唔多知

而家知左一小部份, 做出來既AI已經好撚勁

全世界既program 都係同一個concept
input -> process -> output

sor 禁錯
未打完

全世界既program 都係同一個concept
input -> process -> output
例如 你想整套機器代替一個人工作
你就要分清 工作既input、output 係乜
再去拆散中間既process 做唔同process

例如你想做一個賣野飲機取代一個7仔店員去賣野飲
咁你就要分清input，output
input : 銀仔 + order
output : 野飲 + 散銀
中間再拆開做唔同process：
1. 收order
2. 收錢－>唱錢
3. 出野飲
再搵唔同program 去做呢d細task，例如用認銀仔sensor+program去認銀

理論上 input 範圍愈窄，就愈易design 成個program
例如上面野飲機， input就係銀仔同order
捉棋：input = 棋盤，output =下一步棋
電腦捉象棋勁過圍棋係因為象棋係計得哂所有input 對應既ouput，圍棋變化太多，計唔哂input，跟住先有用ai machine learning 去計

係唔係咁？

我地生活每一個動作都係要用好多嘅肌肉神經線去完成。

好似拎起隻杯咁，又要望隻杯係邊，伸手去個杯到，提實隻杯，拎起，一連串嘅指令去完成呢個動作。

只不過我地一諗拎起隻杯就自動咁做左以上嘅行動，好似數學嘅乘數咁將1+1.....+1=10變成1x10=10咁
而program就係要將
1x10=10變返做1+1.......+1=10，每一個步驟都要寫返去來

係咪咁嘅意思

係呀
我就咁睇機械臂拎水，最難點樣係sensor 收到signal 即時計返要係邊一部分比咩幾反應
hardcore 個d 可以靠撞，試到d 機械臂點郁先最岩